香港史不獨立成課 楊潤雄：沒政治考慮

【明報專訊】教育局日前公布初中中史和歷史科課程修訂大綱，教育局長楊潤雄昨表示，香港史沒有獨立成課並沒有政治考慮，認為香港與中國歷史發展關係緊扣，將之融入可增加學生學習的興趣。至於「六四事件」及「六七暴動」未有列於課綱，楊潤雄稱，課綱毋須列出所有歷史事件，若教師覺得有需要，可繼續教授。

六四六七未列課綱 楊：毋須列所有事件

初中中史和歷史科課程修訂大綱日前出爐，最終修訂中，香港史沒有獨立成課。教育局長楊潤雄昨出席商台《政經星期六》時表示，課程大綱對上一次修訂已是1997年，業界反映不夠課時教授清朝以後的近代史，故今次的修訂是古今並重，讓學生了解較貼身的近代史；香港與中國歷史發展關係緊扣，將之融入可增加學生學習的興趣。楊潤雄表示，香港史課時無變，維持佔10%，否認編排是對香港發展不重視，強調修訂沒有政治考慮。

至於六四事件及六七暴動未有在課綱列出，楊潤雄表示，課綱毋須列出所有歷史事件，現時的中史課綱亦無六四事件及六七暴動，但很多教科書都有相關內容，若教師覺得有需要，可繼續教授，但教學時必須持平及資料全面。楊潤雄又指出，教師對學生的影響力很大，教師可向學生分享自己對歷史事件的看法，亦須讓學生了解其他人的意見及理據，讓學生全面認識事件。中史科將於2018/19學年成為所有公營中學初中3年必修科，新課程大綱最快於2020學年在全港中一級開始逐級實施。

重有無文化大革命

政治問責管員活決定無政考慮？一係佢低能，一係

67唔夠大件事？

我屌你老母都無政治考慮

有冇得讀袁世凱稱帝